const quizData = [
  //1
  {
    question: "იპოვეთ $P(A \\cap B)$ თანაკვეთის ალბათობა, თუ ცნობილია, რომ $A$ და $B$ დამოუკიდებელი ხდომილობებია და $P(A) = 0{,}5; \\; P(A \\cup B) = 0{,}9.$",
    options: ["$0{,}6$", "$0{,}4$", "$0{,}46$", "$0{,}5$", "$0{,}3$", "$0{,}7$"],
    correct: 1,
    tags: ["probability"]
  },
  //2
  {
    question: "მოცემული ხუთი მონაცემი ნატურალური რიცხვებია. ამ მონაცემთა საშუალო ერთადერთ მოდაზე $3$-ით მეტია, ხოლო მედიანაზე $1$-ით ნაკლებია. იპოვეთ ამ მონაცემთა დიაპაზონი.",
    options: ["$5$", "$4$", "$6$", "$7$", "$8$", "$9$"],
    correct: 2,
    tags: ["statistics"]
  },
  //3
  {
    question: "$k$ პარამეტრის რა მნიშვნელობისთვის არის $\\frac{\\Big(\\sqrt[3]{\\sqrt{x}}\\Big)^{1{,}2}}{x^k} = 1$ განტოლების ამონახსენი ნებისმიერი დადებითი რიცხვი.",
    options: ["$1$", "$0{,}3$", "$1{,}5$", "$0{,}2$", "$0{,}5$", "$-0{,}4$"],
    correct: 3,
    tags: ["algebra"]
  },
  //4
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $N$ წერტილი $AC$ გვერდზე მდებარეობს, იპოვეთ $ABN$ და $ABC$ სამკუთხედების ფართობთა შეფარდება, თუ $A$, $N$ და $C$ წერტილების კოორდინატებია: $A(-2;2)$, $N(1;2)$ და $C(2;2)$. ",
    options: ["$3:4$", "$4:9$", "$3:5$", "$9:16$", "$2:3$", "$2:5$"],
    correct: 0,
    tags: ["geometry"]
  },
  //5
  {
    question: "$ABCD$ ამოზნექილ ოთკუთხედში $AC$ და $BD$ დიაგონალების სიგრძეები შესაბამისად $4$-ისა და $5$-ის ტოლია. იპოვეთ $\\vec{AC} \\cdot \\vec{BD}$ სკალარული ნამრავლი იმ შემთხვევისთვის, როცა $ABCD$ ოთხკუთხედის ფართობი ღებულობს მაქსიმალურ შესძლო მნიშვნელობას.",
    options: ["$20$", "$32$", "$0$", "$25$", "$40$", "$15$"],
    correct: 2,
    tags: ["vectors"]
  },
  //6
  {
    question: "მოცემულია $a_n$ არითმეტიკული პროგრესია. იპოვეთ არადადებითი წევრების რაოდენობა, თუ $a_9 = -70$ და პროგრესიის სხვაობა $d = 1\\frac{1}{4}$. ",
    options: ["$48$", "$75$", "$60$", "$45$", "$65$", "$80$"],
    correct: 4,
    tags: ["sequences"]
  },
  //7
  {
    question: "იპოვე $a_n$ მიმდევრობის მე-$10$ წევრი, თუ ამ მიმდევრობის პირველი $n$ წევრის ჯამი $S_n = n^2 - 9n + 10$ ფორმულით გამოითვლება.",
    options: ["$27$", "$100$", "$19$", "$9$", "$20$", "$10$"],
    correct: 5,
    tags: ["sequences"]
  },
  //8
  {
    question: "იპოვეთ უსასრულოდ კლებადი გეომეტრიული პროგრესიის მნიშვნელი, თუ მისი წევრთა ჯამი $1$-ის ტოლია, ხოლო მისი წევრების კვადრატების ჯამი $\\frac{1}{2}$-ის ტოლია.",
    options: ["$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{1}{3}$", "$\\frac{2}{5}$", "$\\frac{3}{7}$", "$\\frac{1}{4}$", "$\\frac{3}{8}$"],
    correct: 1,
    tags: ["series"]
  },
  //9
  {
    question: "$k$ პარამეტრის რა მნიშვნელობისთვის არიან $\\vec{a}(k; -2)$ და $\\vec{b}(-8; k)$ ვექტორები თანამიმართული?",
    options: ["$-16$", "$8$", "$-4$", "$16$", "$-2$", "$4\\sqrt{2}$"],
    correct: 2,
    tags: ["vectors"]
  },
  //10
  {
    question: "მოცემულია წერტილები $A(0;-1)$, $B(2;1)$ და $C(0;2)$. იპოვეთ $AB$ და $AC$ წრფეებს შორის კუთხის კოსინუსი.",
    options: ["$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{\\sqrt{3}}{2}$", "$\\frac{2}{\\sqrt{5}}$", "$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$", "$\\frac{\\sqrt{3}}{4}$", "$\\frac{3}{8}$"],
    correct: 3,
    tags: ["geometry"]
  },
  //11
{
  question: "მოცემულია წესიერი $A_1A_2A_3…A_{10}$ ათკუთხედი. იპოვეთ ალბათობა იმისა, რომ ამ ათკუთხედის შემთხვევით შერჩეული დიაგონალის ორივე ბოლოს ინდექსი კენტი იქნება.",
  options: ["$\\frac{13}{35}$", "$\\frac{3}{13}$", "$\\frac{2}{7}$", "$\\frac{2}{5}$", "$\\frac{1}{3}$", "$\\frac{9}{35}$"],
  correct: 2,
  tags: ["probability"]
},
//12
{
  question: "რამდენი ამონახსენი აქვს $\\sqrt{x + 2} = 1 - x^3$ განტოლებას?",
  options: ["$5$", "$4$", "$3$", "$2$", "$1$", "არცერთი"],
  correct: 4,
  tags: ["algebra"]
},
//13
{
  question: "იპოვეთ $b_n$ გეომეტრიული პროგრესიის მნიშვნელი, თუ პირველი $10$ წევრის ჯამი $15$-ის ტოლია და $b_1 + b_3 + b_5 + b_7 + b_9 = 12$.",
  options: ["$0{,}25$", "$1{,}2$", "$0{,}5$", "$1{,}5$", "$0{,}6$", "$0{,}75$"],
  correct: 0,
  tags: ["series"]
},
//14
{
  question: "სამკუთხედში ორი გვერდის მედიანა შესაბამისად $9$ და $12$-ის ტოლია, ხოლო მესამე გვერდი $10$-ს უდრის. იპოვეთ ამ სამკუთხედის ფართობი.",
  options: ["$96$", "$48$", "$100$", "$72$", "$36\\sqrt{2}$", "$60$"],
  correct: 3,
  tags: ["geometry"]
},
//15
{
  question: "$B$ და $C$ წერტილები $y = x - 2$ წრფის შესაბამისად $ox$ და $oy$ საკოორდინატო ღერძებთან კვეთის წერტილებია. იპოვეთ $ABC$ სამკუთხედის ფართობი, თუ $A$ წერტილი $y = x + 2$ წრფის ერთ-ერთი წერტილია.",
  options: ["$2\\sqrt{2}$", "$6$", "$4\\sqrt{6}$", "$4$", "$8$", "$4\\sqrt{3}$"],
  correct: 3,
  tags: ["geometry"]
},
//16
{
  question: "იპოვეთ $y = x^2 + bx - 3$ ფუნქციის უმცირესი მნიშვნელობა, თუ ცნობილია, რომ ამ ფუნქციის გრაფიკი $y = c$ წრფეს $(-2; c)$ და $(4; c)$ წერტილებში კვეთს.",
  options: ["$1$", "$1{,}25$", "$-9$", "$-5$", "$-4$", "$-2{,}25$"],
  correct: 4,
  tags: ["functions"]
},
//17
{
  question: "$a_n = n^{-\\frac{1}{3}}; \\quad b_n = \\frac{-2n^2 + 1}{n} და \\quad c_n = n^2 - 2n + 9$ მიმდევრობებიდან რომელია შემოსაზღვრული? (შემოსაზღვრულობა იგულისხმება, როგორც ზემოდან ისე ქვემოდან)",
  options: ["არცერთი", "მხოლოდ $\\; a_n$", "მხოლოდ $\\; b_n$", "მხოლოდ $\\; c_n$", "მხოლოდ $\\; a_n \\;$ და $\\; b_n$", "მხოლოდ $\\; a_n \\;$ და $\\; c_n$"],
  correct: 1,
  tags: ["sequences"]
},
//18
{
  question: "მთელი რიცხვი $6$-ზე გაყოფისას ნაშთს გვაძლევს $3$-ს, ხოლო $4$-ზე გაყოფისას ნაშთს გვაძლევს $1$-ს. რა ნაშთს მოგვცემს ეს რიცხვი $12$-ზე გაყოფისას?",
  options: ["$1$", "$3$", "$4$", "$5$", "$7$", "$9$"],
  correct: 5,
  tags: ["number theory"]
},
//19
{
  question: "საკოორდინატო სიბრტყეზე მოცემულია სამი წერტილი: $A(-4;0)$, $B(0;3)$ და $C(0;0)$. იპოვეთ $ABC$ სამკუთხედში ჩახაზული წრეწირის განტოლება.",
  options: ["$x^2 + y^2 = 2x - 2y + 3$", "$x^2 + y^2 = 2y - 2x - 1$", "$x^2 + y^2 = 4y - 2x - 2$", "$x^2 + y^2 = 2x - 2y - 1$", "$x^2 - y^2 = 2x - 2y - 7$", "$x^2 + y^2 = 4x - 2y + 31$"],
  correct: 1,
  tags: ["geometry"]
},
//20
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რომელი განტოლებით მოცემული წრფეა $x^2 + 2x + y^2 = 0$ წრეწირის მხები?",
  options: ["$x + y = -2$", "$x = -1$", "$x + y = 0$", "$y = -1$", "$x + y = -1$", "$y = -2$"],
  correct: 3,
  tags: ["geometry"]
},
//21
{
  question: "რამდენი მთელი ამონახსენი აქვს $\\frac{x^2 - 4|x| - 5}{x^4} \\leq 0$ უტოლობას?",
  options: ["$10$", "$3$", "$12$", "$7$", "$9$", "$12$-ზე მეტი"],
  correct: 0,
  tags: ["inequalities"]
},
//22
{
  question: "$x^2 - 2ax + 3b = 0$ განტოლებას აქვს ორი განსხვავებული $x_1$ და $x_2$ ამონახსნი. $x_1, a, b$ და $x_2$ რიცხვები გეომეტრიული პროგრესიის ოთხი მომდევნო წევრია. იპოვეთ $x_1 + x_2$.",
  options: ["$12$", "$8$", "$16$", "$4$", "$6$", "$9$"],
  correct: 4,
  tags: ["algebra"]
},
//23
{
  question: "$\\{ c_n \\}$ მიმდევრობის მეზობელი წევრების სხვაობები $c_{n+1} - c_n$ ადგენენ არითმეტიკულ პროგრესიას. იპოვეთ $c_{21}$, თუ $c_1 = 2$, $c_2 = 3$ და $c_3 = 7$.",
  options: ["$603$", "$500$", "$472$", "$721$", "$646$", "$592$"],
  correct: 5,
  tags: ["sequences"]
},
//24
{
  question: "$ABCD$ ტრაპეციაში $AC$ და $BD$ დიაგონალები $O$ წერტილში იკვეთებიან. ტრაპეციაში შემთხვევით ვარდება წერტილი (წერტილის განაწილება თანაბარია მთელს ტრაპეციაში). ალბათობა იმისა, რომ ეს წერტილი $ABO$ სამკუთხედში ჩავარდება $\\frac{3}{16}$-ის ტოლია. იპოვეთ ტრაპეციის $BC$ მცირე ფუძისა და $AD$ დიდი ფუძის სიგრძეების შეფარდება.",
  options: ["$1:2$", "$2:5$", "$3:5$", "$1:3$", "$2:3$", "$3:4$"],
  correct: 3,
  tags: ["geometry", "probability"]
},
//25
{
  question: "$ABCD$ მართკუთხედში $AB, BC, CD$ და $AD$ გვერდებზე შესაბამისად აღებულია $M, K, N$ და $E$ წერტილები ისე, რომ $AM:MB = 2:1$, $BK:KC = 3:1$, $CN:ND = 1:1$ და $AE:ED = 3:5$. იპოვეთ $MN$ და $EK$ წრფეებს შორის კუთხის კოსინუსი, თუ $AB:BC = 3:4$.",
  options: ["$\\frac{2}{5\\sqrt{3}}$", "$\\frac{6}{5\\sqrt{13}}$", "$\\frac{1}{3}$", "$\\frac{3}{2\\sqrt{15}}$", "$\\frac{3}{5}$", "$\\frac{3}{2\\sqrt{13}}$"],
  correct: 1,
  tags: ["geometry"]
}
];
